紐時揭中共內部文件 新疆再教育營子女問答劇本曝光

[url]
[/url]

🇨🇳 這是國際關係重要事件，400頁中共內部文件，核彈級，可說是「新疆維基解密」。極度恐怖。看原文件可到以下紐約時報網站，以下則是中央通訊社報導：

//紐約時報取得逾400頁中共內部文件，披露新疆再教育營起源等細節。文件包含問答範本，指示地方官員如何應對不知被拘留者下落的親屬詢問，企圖掩飾再教育營的真實面貌。

中國政府將新疆再教育營稱為「集中教育培訓學校」，相關設施高度保密。紐時取得的403頁文件，揭露中國國家主席習近平等高層指示，促成再教育營建設。即使對外使用職業訓練名目，政府內部仍坦承拘留計畫拆散家庭，且有擔心適得其反的官員勇於抵抗。

報導指出，一名要求匿名的中國體制內人士提供這批文件，希望防止習近平等中共高層逃避在新疆維吾爾自治區未經審判便拘留大批少數民族的責任。

紐時表示，這是數十年來中共外流數量最龐大的內部文件之一。

北京長期試圖壓制維吾爾族對中共在新疆統治的反抗，自2017年以來，新疆當局已將數十萬維吾爾族、哈薩克族和其他穆斯林關進再教育營。被拘留者接受數月甚至數年思想灌輸和訊問，當局目的是將他們轉化成世俗且忠於中共的支持者。

24份文件中，指示新疆地方官員如何應對2017年暑假返鄉少數民族學生的文件，對再教育營有最詳盡的論述，並明確顯示中共對外使用一套美化過的說詞，對內動員用語則嚴厲許多。

舉例而言，「吐魯番市集中教育培訓學校學員子女問答策略」建議地方官員，當返鄉的學生問起家人在什麼地方，要回答「他們在政府設立的培訓學校統一參加系統性的培訓學習教育」，「學習、生活環境都很好，你不用擔心」。

文件建議地方官員告訴學生，學生親屬因接觸伊斯蘭激進思想，正在接受「治療」，但文件標題卻用了「處置」表述。報導指出，「處置」是中共內部文件用於表示懲罰的委婉說詞。

北京當局將新疆最聰明的年輕維吾爾族人送往中國各地大學就讀，培養忠於中共的新一代維吾爾族公務員和教師。中共內部文件顯示，新疆鎮壓少數民族行動範圍大到連這群菁英學生都受影響，讓當局很緊張。吐魯番官員為此擬出問答劇本，維穩部門之後將指南發放到新疆各地，敦促地方官員當作應對學生詢問的範本。

文件寫道：「內地返鄉學生社會交往廣泛，涉及全國各地，一旦在微信、微博等自媒體平台發表不正確言論，影響面廣、消除難度大。」

問答劇本還包含幾乎不加掩飾的威脅。文件指示地方官員告知學生，家屬拘留時間長短可能視學生行為而定，「我想你會支持他們，這是為了他們好，也是為了你好」。

紐時指出，這份外流的文件顯示中國隱密的國家機器如何執行自毛澤東時代以來境內影響最廣泛的拘留計畫。其中，習近平的指示為新疆鎮壓少數民族打下基礎。

2014年，維吾爾族武裝分子在一座火車站揮刀砍殺逾150人，造成31人喪命。時隔數週，習近平視察新疆並在內部談話中要求官員全面推展「反恐怖、反滲透、反分裂」鬥爭，必須「毫不留情」。

與此同時，海外恐怖攻擊與美國從阿富汗撤軍令中國領導階層更加憂心，促使新疆鎮壓行動成形。中國官員認定，英國連環恐攻是強調人權優先於安全的政策後果。習近平主張，中共應仿效美國在911事件後發動反恐戰爭的部分做法。

新疆再教育營建設加速的關鍵人物是2016年8月上任的自治區黨委書記陳全國。陳全國廣傳習近平談話內容，將鎮壓少數民族行動合理化，並告誡官員「應收盡收」（該抓的一個都不能放過）。

不過，鎮壓行動遭部分地方官員懷疑與反抗，他們擔心鎮壓恐加劇民族緊張態勢、嚴重影響經濟成長。面對反彈聲浪，陳全國的做法是清洗他眼中礙事的官員，包括一名曾悄悄釋放再教育營數千人的縣級領導官員，這名官員如今深陷囹圄。//

(News: )

#今日新疆 #唔可以係明日香港

幫唔到手出poly或者開花既人，可唔可以好似中大個晚咁，係Twitter又好fb 又好，幫手求救!!!!!